% ------------------------------------------
% Varianten, am Anfang vom Dokument einfügen
% ------------------------------------------

% Zeitangabe ohne Monat
% \renewcommand \schickesDatum[2]{	{\parbox[t]{\datumsZellenBreite}{\centering{#2\baselineskip=\datumsZifferMonatsAbstand\newline\par\vspace{\datumsZifferMonatsAbstand}\tiny{\strut\vphantom{x}}}}}}

\laengsteStadt{echtlangerStadtname} % legt fest, wie breit rechteste Spalte wird
\toggletrue{keinFoto} % <- ohne Foto
%\toggletrue{lebenslaufTitelZentriert}
%\chead{\anschriftKopfZeile} % experimentell
%\renewcommand \eintragL [5]{\eintragLZwei{#1}{#2}{#3}{#4}{#5}} %2 statt 3 spalten Eintraege

\emergencystretch=25pt\tolerance=800\hyphenpenalty=1000%\hbadness=10000\linepenalty=5000%\linepenalty=40\hyphenpenalty=80%\exhyphenpenalty=3000%
\titel{\emph{Lebenslauf}}

\section{Persönliche Daten}
\eintragK{Name}								{\nachname}
\eintragK{Vorname}							{\vorname}
\eintragK{Geburtsdatum}						{\geburtsdatum}
\eintragK{Geburtsort}						{\geburtsort}
\eintragK{Nationalität}						{deutsch}
\eintragK{Anschrift}						{\strasse}
\eintragK{}									{\PLZ \ \wohnort}
\eintragK{Telefon}							{\mobilNr}
\eintragK{Email}							{\myEmail}

%\onehalfspacing\setlength\datumsVKorrektur{-1.2\baselineskip}

\section{Hochschulstudium}
\eintragL{\zeit[03.2002-03.2008]}{Fachhochschule }{Dipl.}{Stadt}{%
    \begin{itemize}%
    \item Studiengang:
    \item Abschluss: ...
    \item Abschlussnote: ...
    \item Diplomarbeit:
        \begin{itemize}
        \item \glqq ...\grqq
        \item Themenbereich: ...
        \item verwendete Technologien: ...
    \end{itemize}
    \end{itemize}
}


\eintragL{\zeit[08.2005-12.2005]}{University}{}{Stadt}{\lipsum[6]}


\eintragL{\zeit[10.2008-09.2010]}{Fachhochschule}{M.Sc.}{Stadt}{%
    \begin{itemize}%
    \item Studiengang: ...
    \item Vertiefung: ...
    \item Abschluss: Master of Science
    \item Abschlussnote: ...
    \item Masterthesis:
    \begin{itemize}
        \item \glqq ... \grqq
        \item Schwerpunkte:...
    \end{itemize}
    \end{itemize}
}

\section{Schulbildung}
\eintragL{\zeit[09.1992-01.2000]}{Willi-Gymnasium}{Abitur}{Stadt}{\lipsum[66]}
\eintragLZwei{\zeit[02.2000-03.2001]}{Willi-Gymnasium}{Abitur}{Stadt}{%
    \lipsum[66]} %oder \renewcommand \eintragL [5]... zu Beginn einkommentieren

\section{Berufliche Tätigkeiten}
%\begin{comment}
\eintragL{\zeit[08.2004-02.2005]}{Technologies}{}{Stadt}{%
    \begin{itemize}
    \item Erstes Praxissemester
    \item ...
    \item Benutzte Techniken: ...
    \end{itemize}
}

\eintragL{\seit[04.2006]{{\small seit} \hphantom{--}}}{Fundação}{}{Stadt}{%
    \begin{itemize}
    \item Zweites Praxissemester
    \item ...
    \item ...
    \end{itemize}
}


\eintragL{\von[04.2006]bis{\small heute}}{Firma}{Architect}{Stadt}{%
    \begin{itemize}
    \item Projektarbeit und Consulting
    \item ...
    \item ...
    \end{itemize}
}


\eintragL{\zeit[01.2009-01.2009]}{Firma}{Architect}{Stadt}{%
    \strut Freiberuflich beratend für ...
}


\section{Weitere Tätigkeiten}
\eintragL{\zeit[09.2006-08.2007]}{Dienststelle}{Zivildienst}{Stadt}{}

\newcommand \tabBreite {45.1mm}
\newcommand \tabSpace {3mm}

% \section{IT--Kenntnisse}
% \eintragK{}{\begin{tabu} to \maincolumnwidth {p{\tabBreite}@{\hspace{\tabSpace}}X{l}}
%   {\mdseries Betriebssysteme}: & Windows, Linux\\
%   {\mdseries Office}: & PowerPoint, \LaTeX \\
%   {\mdseries ...}: & ...\\
%   {\mdseries ...}: & ...\\
%   {\mdseries ...}: & ...
% \end{tabu}
% }

\section{Fremdsprachen}
\eintragK{}{\begin{tabu} to \maincolumnwidth {p{\tabBreite}@{\hspace{\tabSpace}}X{l}}
    {\mdseries Englisch}: & verhandlungssicher \\
    {\mdseries Russisch}: & Grundlagen \\
\end{tabu}
}


\vspace{3\baselineskip}
%\vfill
% \unterschriftLL
